DxOMark：Mate 10 Pro 獲得 97 分，僅次於 Pixel 2

DxOMark：Mate 10 Pro 獲得 97 分，僅次於 Pixel 2

Jason(tunacat) 2017-10-20 15:26

Mate 10 Pro 獲得 DxOMark 第二高分

華為剛剛在 16 日發表 Mate 系列 2017 新品：Mate 10、Mate 10 Pro 以及 Mate 10 Porsche Design，依舊與德國光學大廠徠卡（Leica）合作，在手機中加入 1200 萬 + 2000 萬畫素徠卡雙鏡頭，除了支援四合一混合對焦系統外，也將兩個鏡頭光圈都加大為 F1.6；另外也支援光學防手震、大光圈模式以及 4K 錄影。

而華為方面，也將 Mate 10 Pro 送到知名相機評測機構 DxOMark 做測試，今（20）日結果出爐。根據 DxOMark 評分，HUAWEI Mate 10 Pro 的綜合相機評分為 97 分，只比 Google Pixel 2 的 98 分要少一分，拿下智慧手機的榜眼，也贏過同分的蘋果 iPhone 8 Plus、三星 Note 8 達四分之多。

在 DxOMark 的報告中，Mate 10 Pro 的拍照主要優點是：即使在低光環境下都有良好的細節呈現，雜訊程度低、良好的曝光以及寬容度、非常快以及穩定的對焦速度、兩倍望遠照片有不錯的細節保存程度、景深照片模擬良好，並且主體與背景分離得不錯。而在拍照缺點方面，Mate 10 Pro 連拍時偶然會發生曝光不穩的情形；有時照片在天空會出現方格狀的瑕疵（artifact）；也偶爾會有色相偏移的情況發生。

▲ Mate 10 Pro 的 DxOMark 綜合評分為 97 分，拍照部份評分 100 分、錄影部份評分 91 分。

在錄影部份，Mate 10 Pro 的優點是：快速準確的自動對焦以及不錯的物件追蹤能力；在所有光線條件下都有不錯的防手震能力；所有光線條件下都呈現討喜的色調以及準確的白平衡；良好的曝光以及一般來說偏低的雜訊。而錄影部份需要加強的是：所有光線條件下的細節呈現稍弱、高反差場景的動態範圍較低；而在鎢絲燈光環境下，影像會帶有橘色的色偏。

而在結論中，DxOMark 表示，雖然 Mate 10 Pro 並沒有像多數雙鏡頭機種，採用不同焦段鏡頭的設計，不過它的拍照也結合了良好的景深以及變焦效果，顯示華為是走在正確的道路上；而它的錄影模式雖然並不像拍照一樣傑出，但也顯現出相當穩固的表現。

如果 45千黎計都幾抵用 但我仲諗緊用 note 8 piexl2 同mate系列

lm睇有人話收左錢

算啦呢到討論除左iphone既都比人屌
係希望有用開an機既人比d意見

好認真
其實華為MATE系列真係好好用 電量好影相好 不過呢度講淨係可以讚IPHONE影相勁 其他廠仲係十年前果D起格圖仔

我有朋友用緊mate9pro真係靚過iphone尢其係食物相 但佢係保養好麻煩 我聽到佢mon要1500就不了

基本上支那牌子係衰後門+保用屄

保用講真係賤 你唔原廠保出面都無乜人大整

而在拍照缺點方面，Mate 10 Pro 連拍時偶然會發生曝光不穩的情形；有時照片在天空會出現方格狀的瑕疵（artifact）；也偶爾會有色相偏移的情況發生。

▲ Mate 10 Pro 的 DxOMark 綜合評分為 97 分，拍照部份評分 100 分

拍照有缺點都有100分?
滿分無上限?

滿分好似唔係100

咁如果真係買新機.... 用Pixel 2 定Mate 10 Pro 好?

咁又點？ 又咪用黎wtsapp ig 睇片

除左iphone大家覺得呢

D相仲有國家級保障

北京国保負責backup同分析，仲放心！

當有新機出，舊機會再評分（mate 10pro可能一年後由97-》90）

iPhone 一樣比人屌
同埋嗰啲都係iPhone 用家

我會叫你慳返啲錢
不過如果一定要揀
我會揀pixel

Dxo做埋consulting
簡單黎講係 一條龍服務
考官出試卷再有額外收費服務幫你補習貼題
再加上相機鏡頭係一分錢一分貨
贏對手既就只有贏遊戲規則

Dxo唔測夜拍

蘋果三叔都係垃圾

自己上網睇啦柒頭

得呢D? 造工,QC, 舊電 都係廢喎

因為我太耐無用支那機,而家唔敢講
不過嗰時我用Meizu MX2
個MON變黃,個聽筒位俾塵塞撚死埋聽唔到人講野
咁預左佢換MON一定貴,就打算叫佢清左個聽筒位算
點知佢話一定要成塊MON換收我千幾銀

屌佢老母唔撚整,而家部機仲係佢地度,幾年都唔撚拎
ON撚99以後唔用支那機

MX2 個個年代既Meizu既香港保養真係廢到無倫，依家唔知咩情況啦

由門市搬到樓上舖，再搬到得返個寫字樓

記得曾經係兆萬對面開過間門市，嘩屌你搞到成個東門咁，好彩過唔到幾個月就自動收左皮

有幾多個真係用過MATE系列
不如你用完先再講佢粒電勁定廢
華為其他系列唔知 但MATE電量一定好撚勁

打手就講到好好聲，但一比較之下就知「MATE電量一定好撚勁」係幾咁可笑

CLICK去起底睇下我有冇咁無聊做打手
10PRO香港都未有
事實上MATE 7-9 都係電量一流

你要拎住一段根本香港行貨都未有既片都唔比較返已經上左市幾年好多人用過既MATE 7-9去睇睇
真係冇人吹得你脹 發表下意見就打手起底都唔用下 我都係得呢個PO回覆關於電話姐 連登D人真好ON9

接受唔到其他聲音意見就係打手 仲惡過共產黨

唔好以為大電就核電咁膚淺啦，核電
Os寫得好唔好，乾唔乾淨少垃圾都係決定性架
就係iphone, ios 10 比ios 11 都慳電好多

錯啦，因為見到亂推呢部機黎黎去去都係個幾個。
所以先覺得係打手。

咁咪討論下 我都係講返 MATE系列一向電力都有保證姐
10PRO又未係香港上市 我上面都係用MATE系列做準則 你又唔使一句打手屌埋黎說算

你香港人用華為有幾多姐 個市場係香港事實係細 少人討論都唔出奇

十年都唔回一次手機台PO
由MATE7用到MATE9 岩岩轉左NOTE 8發表下用左3年MATE既體驗都比人話打手
連登D討論真係世界級理性

支那人

支你老母咩 你部APPLE IPHONE都係大陸整 你扔撚左佢啦

好，巴打，你唔係打手，我收返。
但mate 系列係主打「大電」，唔係「核電」
佢啲電量認真麻麻，個os又岸鳩，強行息晒啲背景app，搞到啲WhatsApp 收message delay
最後又見佢有幾核電
個os又樣衰，真係試過一次都唔想用第二次！
監控就唔使講啦，你想參加解放軍另計。
佢mate系列依家仲唔平，android 大把好機，幾時都唔到佢

又屈人，佢用Nokia 架

那 咁咪OK
我自己用開就覺得電量OK既
可能我唔打機
淨係FOR WSAPP 打電話同埋睇下新聞
由MATE 7 用到MATE8一年換一換 3部都可以維持一日一充
利申 呢幾年都淨係用MATE SERIES 所以真係唔知其他廠點
因為係MATE7之前我用D電話好少係唔使帶尿袋
ANYWAY 依家轉左NOTE8 都覺得電量唔錯
只係見到有MATE10 POST入黎睇下有乜優點 考慮下換唔換

問題係成日亂入人地Post推呢。

用家都唔會咁啦

不過華為自家CPU好廢就真
多工會處理得好差
如果打機GPU同CPU都唔夠SUPPORT 所以打機既人真係咪買

睇評測既相， 都係唔夠note 8 既detail 好 ，
mate 10既色都同假景深效果叫打平/好Dr,

note 8 win曬

大陸brand同大陸製都分唔清

你真係咁自我清高應該要遠離一切同大陸有關既產品 唔係你都係收皮先啦 呢度未到你隻狗出聲住 我想理性討論下

話理想討論，但就鬧人

呢個PO討由TOPIC到內容都討論緊性能 效能
你一句支那人屌埋冇意思得黎又廢話 我屋企隻狗有陌生人行近吠都有意思過你
我唔屌你屌邊個 我直頭覺得我屌得唔撚夠

我邊到有講？ FF?

d支那狗就係咁on9 唔講仲以為冇左支那廠iphone就會生產唔到咁

Mate 10 pro(最新喇）4000千，都差過note8咁多，op5核電皇就更加唔使比啦。
打機睇片收message 上網電話呢啲項目一日內正常用家都一定用到，所以平均使用落黎，os寫成點就好緊要。
我就唔會攻擊真正用家嘅，正常討論好歡迎。
Btw, 我都雙修唔是打手

咁你等到佢冇左支那廠生產先用啦
一日佢仲係用緊大陸廠 紅字果句都係冇意思

OK SORRY 我搞錯以為你講 我想討論下轉唔轉機 麻煩理性討論下

始終佢OS寫得真係差 好多AN廠死症
所以用大電搭夠 但睇黎最新呢部都係麻麻
所以應該都係唔會換 NOTE8 SO FAR其實幾好用

op5都叫核電

支那廠組裝就等於係支那產品 你班支那狗有冇咁撚厚面皮呀

你真係咁有骨氣就連支那組裝 支那代工都唔好用啦 米呀油呀全部咪撚食TIM呀
唔係你都係算鳩數吧啦 你確定左自己屋企100%冇支那野先好同我講

你note8用緊三叔原生touchwiz? 如果係我建議係用nova luncher, 更快更順更多野玩，你有6gb ram, 跑個nova 相得益彰

我係用NOVA 因為以前用慣MATE 個原生都好差
一定要裝NOVA 所以依家用慣都會用NOVA

其實有少少常識 都知smart phone係用上好多種稀土元素
而中國出產左90%世界上既稀土
你如果係呀TIM兄
試下將個生產線移出稀土出產國 睇下你純利仲有幾高

乜iphone係支那生產嘅咩？
人哋係富士康係台廠喎

2017年都未識GOOGLE 救命

大佬 你想屌我支那人都GOOGLE下先咪撚咁低能好冇

你都on9
支那生產本身就係用嚟剝削你班支那人，令到支那人同人嘅貧富差距拉得愈開
仲有你哋支那人都係俾台商剝削緊渣，仲當自己係恩主

比多條LINK你啦 仲想知D乜？

咁你話我知富士康係台廠定支廠先

你答我富士康係台廠定支廠先

我講佢係大陸生產姐 我有話過佢唔係台灣廠？ 我夠知APPLE美國公司啦
我由頭到尾都係FOCUS緊大陸生產呀大佬

台灣 所以？ APPLE美國公司TIM
問題我依家講佢生產地呀麻
你估真係攬住部IPHONE就自命清高支持民主咩IPHONE生產線死幾多人你又知唔知

咪玩啦 APPLE生產線死幾多人你又唔提 APPLE主要生產商富士康點對工人又唔提

支那生產代表啲乜？就係容易剝削、血汗工廠，除此之外就無其他
而工廠嘅R&D技術就係台廠擁有，你哋支那人只係俾人當蟻咁用渣
仲當自己係恩主

岩呀 不過有間好似剥削到有個同叫血汗工廠？大大聲講個名出黎聽下

係啊
因為支那無法律保障先做到血汗工廠剝削你哋班奴隸啊嘛，我好支持繼續支那生產啊，可以繼續剝削你哋呢班蝗蟲

剥削到有名有哂血汗又唔屌懶清高 挑

現形啦

係呀 現哂型

點解要屌
無血汗工廠又點奴役到你哋班同胞

教埋你中文字

第一次見奴隸做低下階層嘅嘢都當自己係主人

你同自己講緊？

大佬我都係用部電話姐使唔使又屌支那人又講到奴隸

支那人用殘體字現哂形
一開頭扮哂理性討論，原來就係想引人入局

其實我用部電話淨係想知佢D電用唔用到一日 唔使充兩次電
我真係冇咁得閒研究乜廠研究乜公司
對唔住 我唔應該係連登討論非IOS電話 我真係十年先入呢度一次 我投降

得啦 對唔住啦我係支那人 我唔再入手機台同你班人癲 我知錯

寧願用水貨pixel 2都唔要支那機

又係呢句，覆都覆到厭。

中國負責組裝、代工，
姐係俾舊錢你跟order砌好佢咁樣咋

講到自己研發咁，
都痴孖筋。

華為 = 有中共解放軍背景，蝗機（即你哋叫嘅「國」產機）

唔好話蘋果，其他外國牌子都咪拎嚟講呀，影衰哂

一個普通人用部電話都係覺得岩用好用就算其實我真係冇咁多時間研究佢邊個國家 代表民主定獨裁
正常人都係一年先換次電話見到樓上條友真係可以長期係手機台 我就知嘈都SAI氣
ANYWAY 其實我真係就咁比較性能

竟然有人話mate系列電廢 請問同階效能有邊部啲電勁得過 mate
我用mate 8 年半有多 從來唔使用尿袋 亦唔帶叉電 夜晚瞓覺叉滿朝早出門到夜晚回家都仲有1x%

點解係都要咁兩極化，一係就避哂，一係就奶支

點解唔可以避得就避

最唔理性嗰個係你

咁多電話牌子要揀中國牌子仲要有解放軍背景

補充 有打機 長開4g 有時返工share埋wifi俾notebook 有睇youtube

你話華為係解放軍背景 我又CHECK一下
見到咁既野

我其實只係講左句 MATE系列電量唔錯。。仲有邊句奶支？ 請清楚引述

其實我都只係輕輕講左句 MATE系列電量幾好 係我用左三年既體驗我究竟做左乜奶支

但富士康都係負責代工咋喎
唔同華為成個os都係佢哋負責編寫

d人傻嘅唔使理佢地

你又望下我quote緊啲咩

咁你覺得揾間有共產黨背景既公司代工冇問題咪OK
我自己買電話真係睇效能 邊部好用樣靚就買 冇考慮咁多的

呢D係奶支？我除左讚過除左MATE電量好 仲有其他野讚緊支那？

喺反共科林讚美中國任何產品的好處預咗會俾人屌㗎啦ching

🤝

真係唔知做乜 我純粹想討論下MATE個性能點 入黎睇下買唔買埋

分高無用架喎
都要睇人地buy 唔buy你

岩岩知 睇我起底就知我真係好少入手機台 唔識規矩 下次我知點做 對唔住咁多位民主手機戰士

解放軍不了

咁點解一定要100%唔用支那製嘅嘢至叫有骨氣，唔可以避得就避，我哋都知有好多嘢都係支那製，冇得揀就唯有焗住用，有得揀就應該避而遠之，咁就叫冇骨氣？

其實支那代工、組裝都係外國人俾筆錢叫佢哋跟order砌好佢，件product原本就唔係屬於支那

你鐘意點唸咪點唸不過有樣野想講返90%稀土金屬來自中國

打一拳係打 打一百拳又係打
我就好簡單 純粹睇好唔好用買部電話幾千蚊真係冇興趣考慮咁多

佢意思係你有5%支那嘢都唔屌得支那，一定要100%唔用先得 即係你哋全部人都唔屌得支那機
咁嘅準則下仲叫人理性討論 真係傻嘅先上釣

咁又點，啲稀土唔洗錢買？唔好講到中國寧舍偉大咁

巴打你咁嘅諗嘢方法，就好似叫我哋要飲水思源咁，因為稀土係中國嘅，就唔反得支那（？）

咁你都用緊 又點有資格話我用係有問題呢

所以？
你手機生產嘅工廠都係嚟自台灣，咁你又唔奶台

咁又唔係 真係咁有骨氣 其實有俄仔機用既 真係原料同生產線都係俄仔做

我發覺屌你都哂鳩起，都無邏輯可言嘅

我用部電話姐 冇奶支冇奶台都唔會奶美 真係從性能出發嫁炸大佬

人哋至少識避得就避，唔會好似你咁因為冇得避而幫中國講好說話，全力奶支

邊句係幫佢講好說話？請引述啦

我只係講左句MATE系列電量好姐 未至於奶共掛

你嘅言行已經反映出你幾咁飲水思源，下下提住中國，呢個係愛國嘅必要條件之一

扮失憶定扮可憐？睇吓我哋quote緊啲乜？

幫你cap埋圖
人哋話佢唔識分支那生產同支那牌子，佢就咬鳩人

原來咁 你話點就點

我都係講MATE好用姐 就比人屌支那人 唔還拖咩大佬

你覺得呢D係有讚既意思？

屌你估個個好似你咁反共咩傻閪

其實我真係純粹考慮影相點 電量點 效能點
我唔知原來電話都有分民主戰士同獨裁者唔好咁癲啦

不如你地一次過列哂生活有乜產品應該避免用支那又避到 我驚我去左第二個台討論第二種產品又得罪你地民主電話戰士

其實我到呢刻都唔知我邊句言行係奶支
下下提住中國好似係你地? 我記得我一開始真係講華為好用ONLY 我係冇考慮過佢乜國出產 乜背景
只係當年用IPHONE覺得過野好煩 而我經常要用到過DATA功能 所以先揀MATE7 一用就咁耐 岩岩轉左NOTE8 就係咁
我真係唔知原來買電話要睇民唔民主 睇波要睇代表獨立既巴塞 又唔可以睇代表西班牙皇室既皇馬

過data只可以買支那機?

4年前呀 好多電話一日要充兩次電以上
當時真係MATE 核電 MATE7當年已經可以一日用量仲有突
咁我上網見到呢部D人話核電 我咪買 點解幾千蚊買舊野要唸咁多

咁梗係唔係個個啦，係多數啫

反共唔係問題 當年我都有上街佔領企到最前食胡椒噴霧催淚彈
但大佬 我讚下華為電量幾好 用落體驗唔錯 又比人屌支那仔
我話IPHONE其實都有大陸元素係入面 仲有共產黨既公人做你所謂既組合
你又話5%唔計 100%就有問題
大佬呀 依家我打你一拳 同打你一百拳 警犬都係當你傷人嫁麻
有得計少幾%就當唔計嫁咩
我都係講下部電話好用姐 又比人屌奶支又講到我賣港賊咁
何況真係咁有骨氣 就用D 0%支那成份電話(俄仔真係有純自己俄國生產)再屌我用垃圾電話啦大化

我諗你都係睇多幾個POST了解吓呢度嘅生態先

你望下我起底先啦大哥
我真係唔係5毛又唔係奶共
純粹討論電話性能嫁炸
我份人好客觀 好唔好用睇FUNCTION ONLY
我真係冇唸過幾千蚊舊野原來要睇埋民唔民主

咁事實支那只係代工生產iPhone吖嘛
華為就唔同，直頭係支那研發兼生產
成個product都係支那嘢嚟...

你到底識分研發同組裝嘅分別未？
根本就係兩樣嘢嚟

定係你唔明白支那研發嘅隱憂係乜？
後門未聽過？偷資料未聽過？爗炸未聽過？

Mr.9up, 理性討論，你點睇華為小米呢啲中共背景嘅廠，以低價營銷，不計成本搶市場，之後監控用戶仲將用戶嘅資料傳晒入佢server?

都係想你睇多幾個POST，
了解連登仔執著緊啲乜先，
因為你話自己少上電話台，
咁去了解下又何妨？

佢思想太善良，真係以為支那機唔會存在呢啲問題，只顧好用、抵玩就足夠

如果純功能計，其實wechat已經可以取代到WhatsApp, 但點解我地要用WhatsApp 而唔係wexhat呢，就係因為我地信視個人私隱同人權，唔想貪小便宜而比人監控

當然有問題 我自己大學時期參與過佔領 係金鍾食胡椒噴霧
但我依家只係見到個TOPIC 見到手機台三隻字
多口討論下性能姐
我以前樓主呢個TOPIC係真係討論MATE10性能 對唔住
原來呢度係革命義士密會 我黎得手機台少 真係唔知

其實大家咁緊張係唔係大陸機，就係因為我地都仲捍衛自己嘅自由，人權同私隱。呢方面，我估你都會認同。
所以，如果有得揀，我寧願你用三叔，都唔好要華為，就係咁嘅意思

貪小便宜唔買華為 你估佢真係平
我只係工作需要大量用電話時間
先用佢呢個系列姐
我買舊幾千蚊既野真係冇考慮咁多
我見到個TOPIC講佢影相 我先多口講句佢電量OK

我明呀
我完全認同 冇野重要得過私隱
我只係唔明我講句電量OK 點解又比人話支那仔 又話奶支
對我黎講 返工用電話傾生意必要 我一冇電慘過死 亦冇可能著住西裝拎幾個尿袋
講緊4年前 真係冇邊幾部電話電量夠MATE7黎
一用開就KEEP住用 每日返15個鍾工 都做到麻目 仲邊得閒研究咁多

所以大家咁緊張，唔係純係電話功能咁簡單，就好似係佔領時期，你行出黎唔係因為純為跟大隊，你都有你嘅理念吧。

最後都係果句
我一開始根本冇提到乜野又乜7
我只係講左句 MATE系列電量幾好
然後就比人罵支那人開始

我明你意思 但我真係見到個TOPIC再單純用性能角度睇姐
未去到支那仔又打手又奶共掛

我都係嗰句，推支那機就預咗俾人屌奶共，咁多安全問題唔理，一味淨講實唔實用，更加觸動連登仔神經，屌得仲甘。

上面power_on巴打都提過，你小黎手機台，唔清楚情況，有時間可以睇下大家嘅立場。
我都係果句，有得揀，唔好用華為小米呢啲機吧

用小米華為中興既人根本全部都係隱性五毛黎

討論呢D野係相對
你同我理性真係討論 我都好理性唔會人身攻擊唔會話你係狗係支那人
好似我同上面果位都好互相尊重提出意見
我覺得你地唸法冇錯
但我從性能角度出發提出意見 我又唔覺自己有錯

我都已經唔係主動黎 純粹吹水台見到用左4年既MATE有新版 講句電量OK姐

支那牌子係原罪呀巴打

你真係好有需要上多啲連登了解吓呢度生態同立場係乜...

入去可以乜好初步咁了解到我哋諗緊乜

咁你一開始咁講咪得
你一開始已經有既定立場
就算我點理性討論性能都係SAI氣
我呢 好簡單 真係單純100%從性能討論

但係你根本唔知點解我哋會咁執著
你亦都唔想去理
淨係話自己100%從實用性考量
最重要嘅安全問題竟然一再忽略
咁邊有討論空間

完全唔肯去了解同融入
你有你講
我有我講
最終不歡而散

我完全明你地立場
私隱 > ALL
唔應該比任何錢共產黨賺 應該盡量減少比支那賺到既錢
你地加油KEEP住呢團火 我佔領企過最前比鎗指過比胡椒噴霧射過都比警棍扑過
亦都係旺角當日同黑社會作戰過
我大學畢左業做野 我真係淨係想睇下邊部性能好D 比較下 傾生意方便D
入錯台SORRY 我走人

大佬呀 我係望住呢個PO個TOPIC入黎 我點知討論電話影相效能會隱藏左革命大計?

過咗去嘅嘢不斷攞嚟打丁冇意思，
你都係KEEP唔住呢團火，
最尾咪又係受唔到支那機抵玩嘅誘惑狗衝去用..
自甘墮落。

支那機有安全隱憂相信人人皆知，
唔明點解你(或小部份人)可以睇到咁輕，
做到完全從實用性嚟考量值唔值得用。

個POST睇咗未

其實一D都手抵玩
我部MATE9 PRO仲貴過IPHONE
我用佢只係因為佢可以比我由早上公事CHECK EMAIL到夜晚都唔使充電同尿袋 方便哂我要同好多PARTIES夾野傾野

巴打，你都岩岩出黎做野姐，keep住團火啦，老嘅無得救，後生嘅一個都不可少！
你依家用三叔，咪一樣無問題，我地需要多啲捍衛人權自由嘅人，如果人人都唔care呢啲野，咁連登高登可以摺埋，因為我地同yahoo香討無分別了

CARE著緊唔係問題
但你地都唔該真係理想同人傾下 研究下
一句彈埋黎打手5毛
有心想了解都人你地趕走話你地癲狗
真係做就做好D 用性理討論同人地講解返
唔係我講句電量OK 就彈句 奶支!支那仔!
你地咁樣真係有心想了解知乜事都比你地嚇走

我依家留你，想你唔好用大陸機，一齊捍衛人權同言論自由，唔好令連登高登成為5毛論壇，咁好唔好？

不如你真係解釋返 點解我講句電量OK比人罵足成晚
同埋我到依家都唔明我邊句野係讚緊大陸
我淨係知我又比人罵奶支又比人罵大陸仔

我表達唔到其他人，我話你係打手單野我已經收返。
另方面，希望你欣賞香港仲有我地呢班人係到堅持，可以係到表達意思（咁一定有爭議架啦）如果唔係，你同上香討yahoo無分別了。

我係你就快D走人